Viele Berechnungsprobleme sind in ihrer Essenz Suchprobleme: Optimierungsprobleme sind die Suche nach der optimalen Lösung, der Versuch, eine kryptografische Verschlüsselung zu brechen, ist die Suche nach dem korrekten Schlüssel. Um diese Probleme effizient lösen zu können, ergibt sich die große Relevanz der Suchalgorithmen.
\\
Diese Arbeit ist im Rahmen des Moduls “Quantencomputer verstehen - Grundlagen und Anwendungen” an der Hochschule Düsseldorf bei Prof. Dr. Holger Schmidt entstanden. In dem Modul wurden zunächst gemeinsam die Grundlagen des Themengebiets Quantencomputer erarbeitet. Darauf aufbauend wurden durch die Studierenden Seminarvorträge vorbereitet, welche verschiedene Themengebiete tiefergehend beleuchten und im Kurs vorgestellt wurden. Dies ist die schriftliche Ausarbeitung zu dem Seminarvortrag “Suchen \& Grovers Algorithmus”. Es werden die im Modul erarbeiteten Grundlagen als bekannt vorausgesetzt.
\newline
\\
Diese Seminararbeit fokussiert sich auf den von Dr. Lov Grover entwickelten Quantensuchalgorithmus. Außerdem werden dessen verschiedene Varianten und die möglichen Anwendungsgebiete vorgestellt.
Von zentraler Interesse ist dabei, ob Quantencomputer mit dem Grover-Suchalgorithmus zukünftig jene Probleme effizient lösen können, für die es mit klassischen Computern bisher keine geeigneten Lösungen gibt. 
Aus diesem Grund findet die Laufzeit des Suchalgorithmus besondere Betrachtung, um im Fazit diese Frage angemessen beantworten zu können. 
Als Hauptquelle dient Kapitel 6 “Suchen” aus dem Buch “Quantum Computing verstehen: Grundlagen - Anwendungen - Perspektiven” von Matthias Homeister \cite[S. 137 - 167]{Ho17}.
\newline
\\
Zunächst wird in Kapitel \ref{sec:aufgabe} die generelle Aufgabenstellung der Suche für einen klassischen Computer definiert.
In Kapitel \ref{sec:groAL} wird darauf aufbauend die Quantensuche definiert und die Funktionsweise des Grovers Algorithmus auch anhand verschiedener Beispielrechnungen für das bessere Verständnis erläutert.
Wie häufig für den Erfolg des Algorithmus iteriert werden muss, wird in Kapitel \ref{sec:geoVer} mit der geometrischen Veranschaulichung erläutert.
Drei Abwandlungen des Grover-Algorithmus werden in Kapitel \ref{sec:varQua} vorgestellt und Kapitel \ref{sec:anwGro} betrachtet die möglichen Anwendungsgebiete von Grovers Algorithmus.
Im Fazit in Kapitel \ref{sec:fazit} wird dann die Frage beantwortet, ob mit dem Grovers Algorithmus alle Probleme effizient gelöst werden können.